打人打到植物人，只判22個月⋯請求律政司司法覆核

「你就打到人下半生躺在床上，就如醫生所說比死更慘，你只判二十二個月。」阿桐的父親去年因為泊車問題，被一名貨車司機毆打變成植物人，被告早前只被判監二十二個月，阿桐覺得判刑實在太輕，未能反映事件的嚴重性。

去年十月十八日，阿桐父親關德華（64歲），於旺角弼街泊車，遭前方貨車司機馬海權（39歲）指摘泊得太貼，阻礙他上貨。雙方為此爭吵，其後貨車司機出拳襲擊關，昏迷地上後仍繼續打。

對於當日情況，阿桐仍歷歷在目，「突然樓下有一名女士，衝上來說：『關小姐，關先生被人打，關先生被人打呀，你快些下去看看。」阿桐跟母親趕到落樓，父親已被人打至奄奄一息，「當時我抱著父親，他已經沒有反應，雙眼反白，之後更開始嘔血。」

目擊的街坊向阿桐表示，兩人是因為泊車問題爭執，貨車司機更發狂似的毆打其父親，「是被告先動手，我父親只是用手擋架，之後被告仍繼續打，然後父親暈在地上，完全失去意識，他仍然打我父親。被告的同事已拉著他，但他仍照打，還要打頭部，所以父親的頭骨全碎了。」

而阿桐向本刊提供了一段短片，顯示當日事發後，她與母親趕抵現場，母親不斷追問被告為何要打人，而被告全程聲大夾惡，更誣蔑是受害人先打他。

父親入院至今一直昏迷，現於廣華醫院留醫，「他九成會是植物人，基本上九成已肯定，就算他一成機會醒過來，他也會嚴重傷殘，會盲，會聽不到。因為他這邊腦部被嚴重擊打。其實(他的情況)是很慘，醫生甚至說比死更慘。」

【打到變植物人】受害人女兒：直頭想殺人啦
( )

上月中，被告在區域法院被判傷人罪成，並不是較嚴重的蓄意傷人罪，被判入獄二十二個月，阿桐一家都覺得判刑太輕，對她父親不公平，「是沒可能，二十二個月，令他人下半生這樣子，很不公平，很不公平。」

他們亦覺得，被告對事件亦沒有悔意，「他（被告）聽判決那刻還笑的，很輕鬆地笑，我覺得他完全沒反省的想法。只判二十二個月，坐完二十二個月出來，他就沒事了，但我父親就繼續躺在床上，以後就這樣躺在床上。」

撰文：程志康
攝影：海江田

請大家幫忙簽左條link ，
要求律政司司法覆核冤案。
條link 取自 翁靜晶facebook 。

推

法律幫唔到你就試下用自己既方法啦

法律根本唔係正義

如果個貨車司機係黃絲
應該判左終身監禁

律政司唔得閒

知道呢個世界無公平

但都簽左

痴撚線......
22個月

如果係我, 律政司咁亂判,一定會用自己的方法"取回公道"
認住殺人兇手之餘再MARK低法官個名

法律一向係保護識法律既人同權貴only。

打到變植物人, 坐廿二個月, 香港法律真係偉大,

真係好想離開呢個地方, 痴哂線

好慘

唔推唔係人

放風出去話犯人係黃絲 or 傷者係藍絲
即時改判22年

1年都冇

打人果個真係好撚著數

如果係你,我建議你買個靚D既鍵盤再上連登開POST

下面咪即時改左囉

有無判詞

無睇判詞唔該睇左再決定簽唔簽

做返個有批判思考既公民

22個月⋯⋯冇一年？你用瑪雅曆法？
利申：我都覺得22個月判得太輕

上網睇左一篇文然後信曬，即刻覺得個個地方痴線要走

刑事入左告民事應該夠告到佢破產？

廿二年都嫌少啦

係咪之前打人打到發羊吊果單

講起發羊吊
之前有單踢波俾人食身位之後頭落地又係發羊吊
嗰單係咪冇人要坐監???

香港，已經無公義啦

法治喎

法律面前 窮人含撚

真係痴撚線 過到自己良心咩

打人果個司機都係窮人
係香港同英國法律對犯人太仁慈
又咩疑點利益歸於被告同prove beyond reasonable doubt 舉證咁難想佢坐耐d都唔得

屌你老母臭西
咁好打打d後生啦
打d五六十歲好威呀

睇到好撚嬲，咁都判22個月？
法律？

依次又會比連燈燈死

香港就係有你呢種白痴 所以判22個月都唔出奇

個官生仔無咕咕

坐乜撚野監 你個腦裝屎啊？個單意外黎

洗咁撚多錢覆 打官司 不如用果啲錢 都係冇野

宜家連登仔原來咁同情廢老

條友咁打法，頭骨都碎左，其實好大機會救唔番。
個呀叔咁啱唔好彩比人救得番，但做植物人。
假如佢死左，咁變相條友有意圖謀殺/誤殺，咁應該判幾多

個人認為至少二、三十年先合理，人地至少比佢攞走左廿年光陰。

其實植物人同死左無分別
應該判誤殺啦

一年...有十二個月

唔推唔係人

起碼22年啦屌你老味

點回應呢個回覆？

有仇不報非君子！

佢當時一定覺得防守球員有錯個班傻仔來
睇下早幾日文尼個腳洗唔洗坐監重好啦

簽左！推！

打人打到變植物人代價原核咁撚低

推 起底

( Show Blocked User - 獨學而無由 )

法律從來都冇公平，只係有錢人用嚟操縱社會嘅公具，打到人變植物人坐22個月，義士奮勇抗爭，對抗獨裁政權坐3年

唔緊要啦 可以坐完22個月再入第二條罪再加監架嘛

你睇下黃之峰就知

好想知第7第8點中間發生左咩事

1. 被告人否認一項「有意圖傷人」罪，違反香港法例第212章《侵害人身罪條例》第17條。罪行詳情指被告人於2016年10月18日，在香港九龍旺角弼街，意圖使關德華身體受嚴重傷害而非法及惡意傷害他。

2. 本案事源於泊車事件。被告人的貨車停在馬路上準備上落貨，但卻遭事後駛來的私家車泊近貨車的車尾，令貨車尾門不能開啟，被告人需將貨車駛前。之後被告人與私家車司機起爭拗，最後被告人襲擊私家車司機致他身體受嚴重傷害，最終昏迷，至今仍未甦醒，變成植物人。

案件爭議點

3. 被告人在答辯時向法庭表明否認第17條的傷人罪，但承認第19條的傷人罪，因此，本案的關鍵是在於被告人在襲擊事主時，是否有意圖令事主身體受嚴重傷害。

不爭議事實

4. 控辯雙方對事件的起因並無爭議，依據香港法例第221章《刑事訴訟程序條例》第65C條承認下例案情（見P8）。

5. 湯文雄（“湯先生”）受聘於一間傢俬銷售公司（“該公司”）任職倉務員，而該公司位於弼街20號。湯先生認識被告人，被告人從事運輸行業。而於案發時，湯先生協助被告人將該公司之貨物搬上被告人的貨車內，而被告人其後則會為該公司送遞貨物。

6. 2016年10月18日約於11:50:20時，被告人將其貨車（“該貨車”）停泊在該大廈外，當時一輛由關德華（“受害人”）， 64歲，駕駛的私家車（“該車輛”）駛至，並緊貼該貨車後面停下。

7. 約於11:50:43時，該車輛停在與該貨車極近的距離，而被告人無法打開該貨車的車尾板將貨物搬上該貨車。被告人於是將該貨車稍微駛前，之後下車到該車輛前右前車門處責罵受害人。

8. 被告人表現相當激動，約於11:51:10時，他拉開該車輛的右前車門與受害人爭執，且要求受害人下車，受害人並無遵從。湯先生見狀，遂將被告人拉開。約於11:52:20時被告人回到該貨車處。

9. 約於11:52:46時，受害人下車，用手指向被告人，且咒罵被告人。被告人於是再次下車，走到受害人處，並用雙手推受害人，受害人亦推被告人，兩人互相推撞，時間為11:53:05時，湯先生分開了被告人與受害人，隨後受害人躺在地上，不省人事，時間為11:53:11時，有人報警。

10. 下午約12時02分，警方到達現場。警員看見受害人躺卧在地上，不省人事；受害人的口和身上有一些血和嘔吐物。湯先生向警員報告事件。

11. 警員其後截停被告人，向他作出調查。被告人向警員表示，他因泊車事宜與受害人發生爭執，湯先生嘗試分開他與受害人。被告人與受害人互相對駡，而受害人嘗試以拳頭打他，但被告人躲開；而被告人則以拳頭打了受害人約兩至三次。受害人倒地後，被告人再以拳頭多打了受害人的頭部一次，之後回到該貨車處。

12. 下午12時20分，警員以「在公眾地方打鬥」罪拘捕及警誡被告人。經警誡，被告人表示：「阿Sir，喺佢再嚟撩我，我先一時火遮眼，用右手拳頭打咗佢個頭兩三吓，之後再喺地下度打多咗一吓，佢都有還手打番我架。」

有撚病 22個月 終生都得啦仆街

Pish

1年廿四個月

咁多頁得我一個想睇判詞？
連登D公民質素低左咁多

打兩三下打成咁
你估你係泰臣

運輸打個60歲老野，仲要打頭，唔出奇呀

頭骨碎曬打兩三下？

打到頭骨碎喎
如果有工具嘅話我會信

Push

真係痴撚線 你試吓打到正苦某高層頭骨碎睇吓你判幾年

個垃圾貨車佬出翻黎 一定周圍同人講自己打死過人乜乜乜

利申先：香港到今時今日都有呢啲判決真係整戇鳩

但泰臣一拳都會有機會打死人
正如大聲講嘢唔等如無禮貌

如果要申請覆核
要針對返判詞/證供有冇錯誤
（但冇權冇勢都應該好難）

但有冇法律jj可以解釋吓可唔可以入民事訴訟要求賠償身體殘缺引致嘅損失？
定呢個索償會因為呢單案令佢冇得申請？

推到置頂

痴撚線

可以民事 應該可以賠得幾甘下

舉證好似出左問題？

唔係打兩三下可以打幾多下
睇第9點個時間啦
由開波打到完場都係得6秒時間
你估貨車佬係葉問打到十幾下咩

根本就係兩個人隻揪 個老野打輸仲要唔好彩變埋植物人
要講到最初仲要係個老野撩交打先嘅
因為個老野值得同情就咩都唔理將責任推晒落貨車佬到真係合理咩？
以事論事

植物人仲慘過死
日日折磨 想安樂死又講唔到

推到打人個仆街坐耐d

鬼叫你唔係建制派咩

You’re one of 1,958 people to sign this petition. Now help find 542 more people to reach the goal

得個2000人

關法官撚事, 搵律政司同強國猿啦

就咁睇判詞，其實真係癈老強行泊左人地個位先
之後兩個人互罵
之後開拖互摳（受害人都有打番被告）
之後癈老訓低左

無死點樣誤殺

似乎真係廢老撩交打

簽了，推

咁之前自衛比人拉左個d case呢??
痴撚線咁都唔重判係咩世界

大家睇左判詞同個過程先啦，前面有巴打貼左

普通互毆，只係有一個人訓低左咁解..

同之前個廢老用口 lam 糖匙羹俾席俾屌又叫人隻秋俾打死一樣。

老坑抵撚死

屌 咪係囉 成班垃圾人講乜就講乜
腦都唔撚用吓

有冇details

攞佢命囉。利申打錯 攞你命

2個打交 1個訓底左咁解
係佢係變植物人 但係法律應該睇動機多d
如果家屬覺得唔公平 應該民事追損失

屌你老母狗官

自己唔撚識搵咩屌你老母
洗唔洗餵埋你食呀

你阻住人搵食，頂住人，逼人駛前。
人地怒火中燒。自己錯仲要落車同人鬥屌/理論
雙方口角，繼而動武。成年人啦！
任何一方傷左都仲可以怪對方？打到變植物人只可以話係唔好彩
頭骨碎曬？先要俾證據喎！碎曬其實都幾難，要有工具先得
其實腦部受到撞擊都會變植物人

揸私家車就也文也武
好彩有巴打post判詞
案情咁嚴重，湯生只係打工仔，無必要講大話

貨車佬被判22個月好公道，認罪會扣減刑期是常識

All animals are equal,but some animals are more equal than others
公義何在
圍圈圈就審差唔多成年
打到人同死無分別 生不如死就審兩年都唔夠
社會點和諧 點有秩序啊
如果咁樣係正常嘅話 我相信有唔少人願意用2年自由嚟換取你地嘅半身不遂 傷殘..

冇知覺仲打 謀殺了

唔知講咩但好撚嬲

幫推
條友仲咁心安理得棟係度，人地就要訓足一世
過唔過意得去

傷人犯法係事實。

不過我想講嘅係集中返係情理方面，兩邊人開得拖預咗，口賤都係咁話。挑釁人同被挑釁嘅由開口到郁手果陣，已經默認咗注定要收另外一方皮。

怒火中燒下打交，有邊個唔係想打到對方冇得還擊/比個教訓佢？

先撩者賤，打死無怨。

所以要考慮其他位入罪而唔能夠由傷人方面入手
因為佢兩個都有口角同動武

都係靠開新case去拎返堆沙
睇吓民事拎唔拎到殘障/醫藥個筆
（不過唔知得唔得）

破壞市民對法律法治信心就係你班仆街執法司法然後佢地又會走黎串鳩你以爲自己係法官 話你道德判官 你地枉讀聖賢書添呀屌

踢波唔同，呢d野大家唔想
好似最近利記文尼果球 都係去波 無諗過咁嚴重

Cctv有冇影到條路好滑 係個呀叔自己跣倒呀 無論有無意 整跌人搞到人撞親都係佢責任

記得law有個好似叫雞蛋殼理論 就算可能輕輕一推 但條友死左既話 都要負全責 所以無論佢打幾多拳都好 後果絕對要佢負責 另外我覺得發生爭執唔係打到人重傷既籍口

利申之前讀個一個law course 憑印象9up

判詞同樓主篇野完全差天共地
未睇判詞都以為依個社會咁撚癲

民事索償得唔得？

講真啲三行佬幾爛口係人都知 開口就問候人 邊個撩人先 心照

條老嘢自己攞嚟衰，冇得好怨

已簽

唔好沖出黎7啦

睇完判詞覺 廢老抵死

本來我好同情被害人既，
但睇埋判詞我覺得判得夠重添。
發生口角繼而動武，如果唔係被害人咁重傷，
跟本就係毆鬥罪，2邊都要拉。
而家告佢傷人算係合理，而且佢肯認罪減刑。
妳監硬告重d既罪隨時無罪釋放。

妳覺得判得輕，但係如果用意圖謀殺之類既罪名告，可能告唔入。

推 連登有愛

agger
照上面覺得打死無怨咁講既話
咁係咪就算佢打死左個受害人判22個月都合理

好彩睇左證詞
冇跟車太貼

廢老撩人先係抵撚死
但廢老仆街之後點解司機要補多拳
依下好值得商確，
係對方冇還手之力情況下
(廢老打唔中司機，仲要比人打到仆左街
倒地之後仲要黎個致命攻擊，重拳打頭

我印象微辣之前好似有條片
一個老野撩人打架 夠膽打我呀 之類
跟住後生一拳打到老野訓低 個老野係度嗌老人家都恰。。

連登仔幾時先學識 唔好跟車太貼 睇下留言先屌好無

誤殺夠係唔小心 都有機會坐一世啦
貨車佬唔小心打到廢老變植物人
唔小心大撚曬咩
貨車佬打完人 人地還手又唔俾
唔通企定定俾你打啊?
賴落廢老到做乜柒

證明謀殺要證明有意圖對他人造成嚴重身體傷害/有意圖殺人。

證明誤殺要證明嚴重疏忽/由非法行為造成。

唔小心、輕輕一推，最多只可以話係疏忽，判<10年，認罪會扣三份一。

被告無意殺人、受害人仍然在生、因為被推先至會昏迷等都係考慮因素。

殺人嘅控罪門檻唔可以同傷人比較，單案又唔算係企圖謀殺。

律政司可以做嘅叫刑期覆核，但係好似要喺廿一日之內提出。

至於民事索償，你要求賠幾多都要佢賠到先得。如果佢成副身家得十萬，佢係賠唔到二十萬俾受害人。如果大家都唔係有錢就算係唔好彩。

咩原因都好
瞓左係地下再補拳根本就係殺人
同普通打交完全係兩回事
只係今次好彩冇死

都認咗最後瞓著係度再追加多一下，我覺得已經算有意圖令事主身體受嚴重傷害，再睇埋傷勢，已經接近誤殺，咁都只判廿二個月，有無病啊？

其實根本做唔到咩司法覆核/刑期覆核。

法庭嘅判詞係唔可以被司法覆核(Judicial Review)。而刑期覆核亦都行唔通。

其實個官都解釋咗：

(個官有事實裁斷嘅權力)佢放咗條傷人17(最高可判終身)，而判被告傷人19罪成(最多判3年)，原因係傷人17要求被告有意圖對他人造成嚴重身體傷害，但係個官認為證明唔到。

咁傷人19最多判3年，個官將量刑起點定喺33個月其實合理，個被告一早就認咗條傷人19，只係唔認傷人17，所以佢個刑期可以扣1/3，最後判22個月。

點講都好，唔覺得法律上有加刑空間。

同死左無乜分別
應該慘過死
如果根據篇野咁講

點解唔忍一時風平浪靜呢。。同個癲嘅爭執 比人笑下廢柴好過一世瞓醫院郁唔到

睇完判詞覺得係廢老撩交打唔夠打，呢d叫抵撚死

一開波貨車佬叫佢落車佢淆底，趁人地行返去做野就落車屌鳩人諗住攞彩，好彩冇俾人打死，就咁死便宜左。

雖然好撚憎貨車佬成日話搵食亂鳩咁泊，但呢獲明顯廢老抵撚死，唔攞彩咪冇事囉

已簽！

同謀殺冇分別，只判22個月真係痴撚線，睇到篇文話打到個爸爸頭骨都碎哂好心寒⋯

睇判詞啦屌你 成班炒晒車
個廢老而家撩人打交打輸左呀 醫生都話證明唔倒頭骨碎係人地打定係跌個時撞到 兩邊都唔啱 但廢老串柒柒先撩者賤

睇前面撞車班友,真係
唔怪得HK咁

有d國家，任何向其他人頸對上既位置攻擊＝嚴重傷人

不過香港法例出左名過時

好似強姦咁，英國同澳洲都改哂例，如果受害人當時神智不清（飲醉酒）而發生性行為，直接就代表女方不同意發生性行為＝入左你9成，唔似得香港，仲比律師係庭上砌散個受害人。
（當然強姦年齡同男人都可以係受害者呢個亦都應該改）

個point係證明唔到被告意圖傷人嘛 咁判都好合理

樓上成班mk講到人地屌你就可以大條道理打鳩人係咩玩法，條貨車佬郁手打到廢老訓低左都仲要向佢個頭補多拳都唔係蓄意傷人

你睇返根據車CAM既文字版先,個貨車佬屌完老野泊左佢個位之後走開左
老野落車屌返人+出手打人先
貨車佬還擊,打左3拳+落地一拳
全程6秒之內發生
客觀黎講兩個都有責任,亦唔係老野個女講話訓左落地十幾秒都仲打緊
成班炒哂車

你就真係睇下判詞先，老野趁貨車佬做緊野屌佢攞尾彩，貨車佬郁手先架，廢老唔夠揪被打到仆左街，貨車佬再向佢個頭補多拳喎
廢老係先撩者賤，但係貨車佬比人屌兩句就打到人訓醫院都撐得落？

打死五個人都唔洗坐十年

打人打頭已經係好狼死，我咁大個仔打架最多打肚打手腳

感謝各位支持。
已有2923人簽左。
希望律政司能司法覆核。

咁就睇下19可唔可以再告。

邊度有完整判詞？搵唔到

先撩者賤係咩法律觀點?
兩人打鬥，其中一方唔夠打，輸左果個就算比人打到變植物人都係抵死?

傷人17係點樣先證明都被告有意圖嚴重傷害他人身體?
七警案係咪都係拗緊傷人17定19?

幫推

香港同大陸接軌

法律上唔係， 一般人情感道德上係

刑期覆核啊，咩撚野司法覆核，唔撚識仲要鳩開post都咁撚多正評，on9。

睇完判詞唔洗簽

睇到都嬲。打到人植物人，一個家庭就咁俾佢催毀

聽聞個司機只係中左兩野就死

睇文字版判詞
事實係由湯先生提供
湯先生咩人？
係傢私舖員工，打人果個幫傢私舖送貨
就咁睇內容
啲車點泊，點解要爭執冇提
剩係話極近距離
如果事實係貨車惦住人地個泊位車頭
你叫人點泊，呢到唔會有結論就唔理
唔一定係錯在貨車佬
但都唔好一口就話係廢老搶左人個泊位
以聊人既好明顯係貨車佬先
屌晒人老母叫人落車
人地粒水時唔順氣屌返2句在所難免

又炒車
剩係聽個女鳩up

推上報吧

我覺得你偏幫 首先持平咁講
我覺得係有啲野 先至引起貨車司機咁重手
如果係貨車司機問題 我唔覺得會有人上黎幫佢講說話
但亦唔係代表貨車司機咁重手就無問題
而家問題係 你地全部focus晒係 打到變植物人 坐22個月
如果係個廢老問題？ 咁你又會唔會覺得佢無辜？
唔係話想幫貨車司機
我覺得咁判 係唔係因為個官同班陪審員 聽到啲我地唔知道既野而咁判
如果唔係 聽到貨車佬話 我落唔到貨咪打佢老味484
你做官同班陪審員都想佢死啦

我只係覺得風向轉太快
明明判詞都睇唔到邊個唔啱

講到還手都有錯
唔通生勾勾比佢打咩

算啦，香港人就係咁撚容易比人煽動，完全唔撚用腦諗嘢。

點解咁多人唔明白有意圖嘅定義 睇完判詞仲唔明？
成個打鬥過程得六秒 任你點推點打
好明顯由廢老跌倒果刻開始計最多得一秒到一秒半嘅時間
咁短時間內你係一個同對方對打緊嘅人補多一拳有幾出奇
分分鐘個廢老當時未完全落地添 不過呢個就唔肯定
係咁短時間內根本就無咩思考空間 當時貨車佬只係因為兩人爭執打交而打嗰最後一拳
唔係有心要將佢打到變植物人 所以已經唔構成有意圖啦

係咪仲有班人淨係聽個女同新聞講 講到好似個廢老一早已經訓底無知覺 之後個貨車佬見佢訓係到睇佢唔順眼埋佢打殘佢？

有啲仲好笑 話咩打頭好兇 平時淨係打人個身
呢啲真係得啖笑 係街打拳頭交你打心口你咪就係訓底嗰個囉
連交都未打過就係到吹水

成班淨係聽一面之詞 証詞都未睇就一面倒覺得廢老啱晒 完全唔識思考

成件事因廢老而起
一開頭泊位嘈已經係因為廢老見人落貨都要去頂住人 呢到雙方都唔啱
嘈完已經可以避免再接觸 但廢老又主動去落車再黎round2
貨車佬比佢挑機落車推佢 係貨車佬出手先
但只係出手推撞 姐係打交前推心口啲基本野
廢老亦有互推 大家keep住互屌互推
個廢老應該係又唔夠講又唔夠惡定點啦我唔知
總之就係廢老嘈到出拳
貨車佬係先避一拳再出拳還手
咁都仲可以當貨車佬出手打人先？

我係睇到貨車佬先避一拳再出拳打而判斷係廢老出手先嘅 有錯請指正

兩個人打劫，一個走去搶人散銀，一個搶銀包，判決結果都唔會太大分別，量刑係行劫，唔係價值個到

佢可能想改刑期較重嘅罪行
而唔係宜家呢個
量刑點都有唔同

不過兩邊都係有出手
就好似志偉咁講：今鋪一於就 _ _，super

跌到散曬都想拎返堆沙就應該考慮索償
呢個贏面應該大過改控其他刑罰

香港係咁on9
有人打你格擋都俾人告
唔郁又俾人打死

仲有行劫方式

個官話證明唔到被告有意圖，入唔到傷人19
呢個係事實裁斷
除非個官有嚴重疏忽，例如無考慮一啲重要證據之類
如果唔係律政師唔可以就事實裁決上訴

同埋一個重要嘅法律原則係同一條罪唔可以告兩次

刑期覆核都無意思
傷人17上限係3年，依加係33個月
就算覆核成功，都係加3個月監

另外，法官判決係司法決定，而司法決定係唔可以被司法覆核嘅

Done

巴打你解釋晒比反炒車友聽
但係佢地心中，新聞先係判詞

係律政司條罪charge得太輕
charge傷人 最高判3年
法官量刑33個月起
但初犯所以減3分1

而家d法官係咪食屎。
醫生話比死更慘。
即係條撚樣變相殺人。
比條撚樣係社會活動嚴重危害其他人安全。
終生都嫌少

另一條告唔入

法律有原則叫先撩者賤 打死無怨？

邊個第一個出手就已經理虧 貨車佬應該係出手個條友 呀伯比人打 呀伯自衛還手我覺得合理 之後呀伯訓左係地已經冇意識 都仲要補多拳 直頭想攞人命啦 下嘛

屌你老母戇鳩

唔係，睇判詞係呀伯出手先
不過唔夠打，結果用下半生full pay 打人嘅代價

( Show Blocked User - 午間鳩痕報導 )

( Show Blocked User - 品味咖啡 )

個過程明明係條友鬧個受害者先
仲要叫佢落車
之後受害者落左車都係打人果個推佢先
點解係廢老撩交打？

9. 約於11:52:46時，受害人下車，用手指向被告人，且咒罵被告人。被告人於是再次下車，走到受害人處，並用雙手推受害人，受害人亦推被告人，兩人互相推撞，時間為11:53:05時，湯先生分開了被告人與受害人，隨後受害人躺在地上，不省人事，時間為11:53:11時，有人報警。
廢老其實都幾抵死

廢老隨時係諗住插水去做個跟車一鑊
點知唔識就力，後腦撞正石地，即時埋單

唔知頭唔知路

炒咩嘢車
依家擺明玩野學強國猿要「阻嚇性」
要令市民係任何情況唔好出手打人

企圖謀殺wo

今次睇黎翁靜晶都炒埋車

其實上面果段你點睇到係廢老先出手？
推人就貨車佬先，之後只係話互相推撞
邊個出拳就冇提到

屌好撚仆街

11. 警員其後截停被告人，向他作出調查。被告人向警員表示，他因泊車事宜與受害人發生爭執，湯先生嘗試分開他與受害人。被告人與受害人互相對駡，而受害人嘗試以拳頭打他，但被告人躲開；而被告人則以拳頭打了受害人約兩至三次。受害人倒地後，被告人再以拳頭多打了受害人的頭部一次，之後回到該貨車處。

屌 原來係唔夠人打又要聊人打
輸打贏要

正解
廢老今次變植物人，除左俾天收，都唔知可以點解釋

睇完証詞9同11 你都仲係覺得係廢老啱嘅
我真係幫你唔到 我唔係耶撚無咁好耐性

上面好多巴打講話係廢老唔啱 但我覺得供車佬打人既理由遠超出左合理自衛 而且個重點係阿伯訓地下補多個一拳 正係個一拳都唔止坐22個月啦下嘩 上面一班自以為自己心水清係要講啲同主流意見相反既野 知你地叻啦 上通識堂批判性思考實100分啦

報紙佬操縱輿論係有一手
但都要多得一班冇腦嘅讀者

除左報紙佬寫，你喺判詞邊度睇到個廢老訓住地下再俾人打？

你啱呀 係超出左 所以咪傷人17 坐監 有咩問題

個個見到報紙佬嘅煽情報導，就諗住煮死個跟車
完全冇諗過報紙佬為左銷量，對事實扭曲左幾多

有冇賠錢？
賠百萬甚至千萬唔坐都可以，始終植物人要錢吊住條命

記得呢單新聞係高登睇過, 當時D人都係屌個廢老自己攞黎, 家下只係老人+昏迷, 成件事就唔同晒

無人話貨車佬合理自衛喎
你係咪搞錯左啲野
一路講緊係兩個打交喎
如果合理自衛 22個月直頭係冤獄啦
阿伯訓地補果拳已經講左好多次
成個過程得六秒
絕對唔係你諗嘅阿伯先訓底左
個貨車佬再打得唔夠過癮要置佢於死地

簡單啲講 你同人打交會唔會打左兩拳後見對方跌低就即刻停到手？ 佢跌低到出拳埋尾嗰下得一秒比盡兩秒喎

泊車都係一百幾十蚊
洗唔洗霸人地個位.仲要阻住人地搵食車做野
判幾多我唔識
正宗打嬴入獄.打輸入廠

如果你係要曲解受害人倒地後 其實係倒地中真係冇辦法 基本上人地倒地後 你都要向下出拳啦下嘩 你咁都識別唔到人地已經倒左地 冇還手之地 其次司機都應左自己係火遮眼
最後由佢避得開受害人一拳都可以睇得出其真受害人對佢威脅唔大 佢出手只係為左泄憤 我覺得去到呢個地步 仲判22個月係唔合理

佢老母死狗官

人地打睇完判詞打左一大堆野又唔睇又鳩up

如果我快過小明，連子彈都避到
人地向我開槍 ， 我避晒D 子彈
咁呢個槍擊威脅到底仲大唔大

避左一拳就為個威脅下定論好似唔當

嘩 屌你啦
避到就叫受害人對貨車佬無威脅
唔可以好彩？靠運？
咁如果有人蚊槍射我 第一槍我避到
你會唔會話蚊槍射我果個人對我無威脅？

其實點樣唔合理法？
傷人19係終身，不過官話證明唔到有意圖
傷人17最高3年，依加都33個月起跳，認罪減三分一到22個月

另外，個醫生證人都證明唔到令傷者變植物人果下係被告一拳做成，定係傷者跌落地下撞到個頭做成
加上咁短時間之中，好難話被告係故意一拳打落去令傷者變植物人

樓上成班貨車佬d fd 真係on99
條撚樣擺明有心殺人呀。
訓左係地冇力還手都仲要打多拳呀。
根本就蓄意謀殺啦。
咁樣都仲話貨車佬冇心個d . 祝你地老豆老母比人打到訓係地都仲要加踢多腳之後人地判得22個月

而家傷者跌落地都係因為比貨車佬打呀

燒垃圾桶,判2年
打到人變植物人,判廿二個月
醒下啦香港人,垃圾桶比人命更加珍貴架
信香港法律？咪撚玩啦

睇多次判詞啦仲鳩up

巴打有冇睇判詞

我無覺得廢老啱
只係睇完都覺得廢中應該重判

你quote 多次黎睇下邊度講錯

傷人17同19嘅分別

17最重可以終身
19最重就係3年

要判17要證明被告中唔中以下呢個情況
1:意圖使人受殘害/外貌受損/成為傷殘/身體受其他形式嘅嚴重傷害而使用任何方式非法及惡意傷害任何人或導致任何人身體受嚴重傷害

如果佢法庭上講出或有任何確實證明指出被告
是清楚明白而有意圖使受害人受殘害
咁就有得入

如果佢堅持無意使受害人受殘害
就會改入19

加上之前有巴打講咗醫學報告證明唔到佢倒地受傷個幾次傷害
係由被告定係跌倒引起
以利益歸於被告
冇新證明係唔可以入佢罪

其實只係兩條友爭車位打交問題
上到報就變道德問題
如果個老嘢變阿諾身形一拳打到條友訓低
又唔知要討論變多可泣故事

車位呢啲問題有時間就報警啦
到時佢貨都唔洗落

利申：同情老嘢俾人打到殘廢，但唔支持出手

重判左
條條罪都有刑期上限 唔係你想佢坐幾耐就幾耐
佢做嘅野係值呢條罪就係呢條罪 唔可以話因為個阿伯變左植物人就夾硬要入佢重罪啲

條罪最高刑罰3年
官判33個月量刑起點
認罪減1/3係法庭指引
唔明仲有咩加刑因素
重判意思即係點

利申 唔識個司機

個問題係喺『故意』到
個貨車佬係咪『故意』打到佢跌低撞親個頭？
至於跌左落地再打果下，個官就判左電光火石間唔係『故意』打到佢重傷

19最重3年
33為限但個罪本身都36個月
即係只少咗3個月
而扣1/3之後就係22個月
即係冇接納其他求情信/其他嘢

應該係考慮咗老嘢變植物所以冇更多討論位置

打交都唔係故意
好在你唔係官

又比多個理由我唔揸車了

睇你要入咩罪姐, 入佢果條罪最高只係可以判3年, 個官只係跟例去判, 拎罪去告佢既係律政司

成班用主觀感性既角度去睇單要用客觀理性先判決到既野
真係比你班人去做法官
就真係法治既末日

你係咪嗰啲
覺得大隻仔就算比人打都唔還得手
因為對方比佢弱對佢威脅唔大
所以大隻仔一出手就係因為垃圾唔忍得手
係持住自己大隻 為左發洩而打人
嘅人？

你啲到底係咩思想 咁似平時我排隊買野啲呀姐呀婆走埋黎打尖頂住晒之後勁大聲同我講“咩呀，呀婆都恰呀？”嘅

被告人向警員表示
死無對證講乜都得，被告人話廢老掹槍佢先打到廢老入廠都有一班連登仔跟車太貼，仲好意思話人炒車

笑撚左 個廢老出手打人先喎 係咪要拉埋阿伯入去做植物人呀？
定係你想講打輸唔當打交呀？

要告得入17，係要證明『故意』打到佢變植物人
一個正常人對住唔識嘅人，唔會係5-6秒間突然想打到人殘廢，變植物人掛

最高刑罰36個月，認罪減三分之一，最多咪判24個月

先撩者賤 打死無怨

打交=故意要打到人變植物人
好在你都唔係官

老實講，比我係受害者既親人應該會發癲，唔會再理社會任何規則去報仇

依加咪告得入打交，傷人19，判坐22個月
傷人17=故意打到人變植物人，可以坐終身，就唔入

明唔明

有晒人証都叫死無對證講乜都得
唔告埋妨礙司法公正？

班傻鳩覺得要跟佢地主觀感覺先叫客觀證供

d官識撚判咩
依家邊撚度有公平公義？
我屋企人俾人咁搞我一撚定斬佢老母個臭西

我咪講緊依樣
條友覺得打人=故意要打到人變植物人
所以好在條友唔係官
比佢判死撚得

人證咪貨車佬個伙記囉，個伙記話兩條友互相推撞添，你唔係信個伙記會講真話下話

on9. 講緊個動機係咪故意呀
關撚出唔出手先事呀。

訓左係地冇還擊之力。 仲要加多一拳落去。 咁都唔係故意？

人證好似係個傢私店店員喎

唔係

有一日，食人族個族長病咗，個醫生叫佢食齋，佢可以點做？食植物人。

好似要睇入咩罪，有最高罰則，話唔定22已經接近最高罰則

祝你老豆老母早日比人唔係故意咁打到訓係醫院過埋下半世

咁個阿伯出手先係咪故意呀 係咪要告呀
唔通唔小心出拳打人呀弱智？

我會打柒你老豆同老母先
利申 唔見到屎尿腸出黎會停手

傢俬舖店員講到變貨車佬伙記
人地搵個貨車佬送貨炸
我搵順豐幫我寄野 個店員就係我伙記呀？

香港係法治社會
但係一樣既案可以差好遠

判得咁撚輕係咪想間接鼓勵犯罪?

為左扭曲事實，班契弟乜嘢大話都講得出

你都on撚鳩
有撚人講過阿伯唔使告呀
而家係講緊貨車佬應該重判呀
閱讀理解你都有問題就返你間弱智學校學好先吠啦

sor我好似掉轉左 我係順豐伙記先啱

因為你冇法律概念，所以唔明點解分別咁大

係呢樣之前你應該已經比人打撚到癱左

連理性討論都做唔到

呀伯講過乜

你全家都訓緊醫院全身不遂，我應該可以慢慢凌虐你地

呀伯：跟車仔，屌你老母落貨大晒呀？你睇下我部咩車丫！寶馬呀，你hi花左賠一世都賠唔起呀！屌你老味，條氣唔順打我丫
然後，求仁得仁

利申:發夢聽到

係咪有家屬入左黎
咁激動

係。可惜你冇咁既機會。 因為你冚家已經比人唔係故意咁打到癱左。 而條友因為唔係故意可以唔使坐

唔係家屬都應該屋企經歷過類似悲劇啦

即係你都覺得你全家會全身不遂？

對住d 弱智仔講理性。 明明係故意都話唔係。 唔屌到佢個屎腦通返仲危險。

我係覺得你會冚家剷呀傻仔

數學家

故意證據呢?

明明係一時意氣拳頭交，又要講到故意，你咪最危險嗰個囉

一問證據，條友即刻靜左

5. 湯文雄（“湯先生”）受聘於一間傢俬銷售公司（“該公司”）任職倉務員，而該公司位於弼街20號。湯先生認識被告人，被告人從事運輸行業。而於案發時，湯先生協助被告人將該公司之貨物搬上被告人的貨車內，而被告人其後則會為該公司送遞貨物

9. 約於11:52:46時，受害人下車，用手指向被告人，且咒罵被告人。被告人於是再次下車，走到受害人處，並用雙手推受害人，受害人亦推被告人，兩人互相推撞，時間為11:53:05時，湯先生分開了被告人與受害人，隨後受害人躺在地上，不省人事，時間為11:53:11時，有人報警。

第一，貨車佬話廢老打佢先比佢避開左先打返廢老，人證話貨車佬用雙手推廢老先，兩個口供已經有矛盾

第二，證人識貨車佬，已經有欠中立啦。證人話係兩個推撞完分開哂廢老先訓地不省人事，但係貨車佬又話自己有打到廢老，兩份口供又有矛盾，個證人好明顯想大事化小，但係判詞居然話呢樣係不爭議事實

如果只睇一條友既口供，同埋被告既口供，兩個人係識得既，仲要兩份口供有好多矛盾位，個法官拎黎做判案理據已經係站不住腳啦

行為已經係證據

連燈仔不嬲睇野表面 自己腦補左堆證據就當係事實

你睇清楚啲先，根據判詞成個打交過程係幾秒既事，而唔係篇報導所講訓左係度見到冇曬知覺再走埋去尾刀噃
加上醫生證人都表示證實唔到頭骨爆裂係拳擊造成定跌低撞成
所以個官咪話證明唔到係蓄意打到佢變植物人
結果重啲果條罪就入唔到

咪撚講埋啲廢話啦戇鳩仔
已經重判左佢19啦
係証詞顯示成件事係兩個普通打交 無人蓄意想打殘人呀 唔涉及17呀 只係個廢老唔好彩殘左炸
証詞post左出黎咁耐你都睇唔明
邊個閱讀理解有問題都未知

好慘個司機，個阿伯先撩者賤，唔夠人打就嘈之巴閉，個司機得個幾秒邊會諗住打死佢，個阿伯頂唔順就害到個司機坐成碌幾

因為條問題on9到廢事答

訓低左再補拳唔算係故意？

而家講緊係咪故意呀。 咪撚講咁多廢話啦。 有撚人講過要唔要重判咩。 咪能r 水吹啦

諗起之前踢波個後衛清波個單野, 個後衛清得靚無問題, 帶波條友ON99仲撞落後衛道整傷左自己, D家下仲話要告個後衛傷人

22 個月換人一世時間 完全唔合理
定係本來法律就無公平可言
幫手推下先

「行為已經係證據」
行為已經係證據？你係咪睇得溏心風暴多，以為c淇姐話我雙眼就係證據係有力證供呀？

你話對方故意，咪又係得一句「行為已經係證據」之類嘅廢話

連登仔平時義憤填膺
日日恨不得d廢佬早d死
而家有個比人打到半死又咁大愛
個龍門飛撚左上太空

判詞睇得出係個呀伯見好唔識收
落左車仲要走去挑人機
斯文d既咪同你鬥屌老母
呢d老粗打鳩你都係合情合理

btw
判刑多少唔係你講同我講
係個官判
亦都係根據law來判

老老實實，個廢老當初係咪想插水屈人，結果弄假成真變植物人呀

diu 你班弱智仔真唔識定假唔識呀。
原來2條直必腸黎

補充埋貨車佬既口供：
警員其後截停被告人，向他作出調查。被告人向警員表示，他因泊車事宜與受害人發生爭執，湯先生嘗試分開他與受害人。被告人與受害人互相對駡，而受害人嘗試以拳頭打他，但被告人躲開；而被告人則以拳頭打了受害人約兩至三次。受害人倒地後，被告人再以拳頭多打了受害人的頭部一次，之後回到該貨車處。

樓上咁鍾意睇判詞有冇法律高手解釋到點解兩份口供咁多矛盾都可以拎黎做判案理據

疑點利益歸於被告

我諗個問題係:
a)係幾秒間拳來拳往，個呀伯跌低果陣司機濕多佢一拳
b)司機已經KO左個呀伯，個呀伯訓左係地明顯無曬知覺，司機有足夠時間明知佢無知覺，都要走埋去尾刀
兩者既分別

你識你做左法官啦，洗鬼喺度同我地嘈咩

個官唔會逐拳同你量刑on9仔，隻秋嘅話有還手基本上兩條友都有罪

我已經唔想再理你條戇鳩仔
你鍾意點就點啦
廢事又話鳩我r水吹

不爭議事實

如果一單案有咁多疑點點解唔查清楚先呢，
連cctv都冇，淨係睇完兩份唔一致既口供就判？
仲要一份係被告既口供，一份係被告個fd既口供，
而受害人就死無對證，任佢兩條友up完唔係蓄意傷人，疑點利益歸於被告就close file收工會唔會兒戲左啲
連登仔咁快一面倒撐貨車佬何嘗唔係炒車

咁拉埋個老野入去先啦, 佢都係疑犯黎

判詞都無其實點討論

肯定讚好都係啲戇鳩仔平時追開tvb劇

睇個世界咁簡單

因為你睇唔明個判詞
不爭議事實係無須要再講 姐係喺正確理解証詞下 件事係合理無問題

被告人於是再次下車，走到受害人處，並用雙手推受害人，受害人亦推被告人，兩人互相推撞，時間為11:53:05時，湯先生分開了被告人與受害人，隨後受害人躺在地上，不省人事，時間為11:53:11時，有人報警

警員其後截停被告人，向他作出調查。被告人向警員表示，他因泊車事宜與受害人發生爭執，湯先生嘗試分開他與受害人。被告人與受害人互相對駡，而受害人嘗試以拳頭打他，但被告人躲開；而被告人則以拳頭打了受害人約兩至三次。受害人倒地後，被告人再以拳頭多打了受害人的頭部一次，之後回到該貨車處。

我自己認為個時間線係咁
用緊手機唔知有冇highlight錯

唔係被告個fd
人地搵佢送貨 唔通話唔識佢咩
只有路人証人先會話唔識佢
如果你call貨車幫你送貨 佢犯左法你會唔會冒險犯法都比假証供

你睇清楚先啦
“被告人與受害人互相對駡，而受害人嘗試以拳頭打他，但被告人躲開；而被告人則以拳頭打了受害人約兩至三次。粗體，之後回到該貨車處。”

“被告人與受害人互相對駡，而受害人嘗試以拳頭打他，但被告人躲開；而被告人則以拳頭打了受害人約兩至三次。受害人倒地後，被告人再以拳頭多打了受害人的頭部一次，之後回到該貨車處。

2個小學雞

全程得嗰6秒，真係證明唔到蓄意

個問題係咩叫有意圖。

瞓咗落地再打係momentary impulse(衝動)，個官咪講咗兩個人事前無仇無怨，無端端做咩要打佢。

法律上嘅定義同你嘅定義唔同，你可以話法律本身有問題，但係你唔可以話個官判錯。

話跌低左再打係故意要打死人既
可以睇下mma, 果到好多人想故意殺人

倒地不等於受害人立刻昏迷及被告明知呢個情況
而判詞第12點(不爭議事實)亦講被告打受害人果幾下，受害人都有還手，證明當時被告並非意識到受害人已昏迷而蓄意打多拳

唔係好明

9. 約於11:52:46時，受害人下車，用手指向被告人，且咒罵被告人。被告人於是再次下車，走到受害人處，並用雙手推受害人，受害人亦推被告人，兩人互相推撞，時間為11:53:05時，湯先生分開了被告人與受害人，隨後受害人躺在地上，不省人事，時間為11:53:11時，有人報警。

被告用雙手推人，咁算唔算被告郁手先？
湯先生分開兩人，隨後受害人趟在地上，咁係唔係被告打到受害者趟在地上不省人事？因為兩人分開咗之後個受害人先隨後趟在地上我先咁問

11. 警員其後截停被告人，向他作出調查。被告人向警員表示，他因泊車事宜與受害人發生爭執，湯先生嘗試分開他與受害人。被告人與受害人互相對駡，而受害人嘗試以拳頭打他，但被告人躲開；而被告人則以拳頭打了受害人約兩至三次。受害人倒地後，被告人再以拳頭多打了受害人的頭部一次，之後回到該貨車處。

“被告向警員表示”，依到點證明被告有冇講大話？
受害人嘗試以拳頭打被告，咁又算唔算受害人郁手先？

12. 下午12時20分，警員以「在公眾地方打鬥」罪拘捕及警誡被告人。經警誡，被告人表示：「阿Sir，喺佢再嚟撩我，我先一時火遮眼，用右手拳頭打咗佢個頭兩三吓，之後再喺地下度打多咗一吓，佢都有還手打番我架。

依到都係唔知被告有冇講大話，同埋受害人係躺在地上前還手定躺在地上後還手？如果躺在地上後還手，咁被告補多拳仲算唔算故意？

問題係現實打交暈左頭頂唔似得打機有星星
上面有巴打話打多拳就係蓄意
大佬明文寫明跌落地唔打得咩點知你落地後暈左先得架
如果分明暈左再打就唔同講法

1. 認識被告就唔可以做人證？
2. 被告推人先，受害人打人先，有咩矛盾？

一個證人講大話，佢嘅證據價值唔會自動變做0%，可以係80%、60%。

個官都係信啲唔信啲。

短短幾秒
大概5拳左右
我就真係做唔到係雙方都咁兇狠
開始打交嘅時候仲可以諗到咁多嘢

洗唔洗打完一拳之後整返個中途休息再去醫院檢查
之後先再打多一拳？

打起上嚟個陣仲可以思考到咁多嘢
睇怕連登仔好多人都身懷絕技
一秒之內連相對論都俾你破解到
思考速度都成億倍

仲可以係短短幾秒打交睇得出人地暈咗未
阿里/泰臣都要問你地個動態視力點解咁勁

個阿伯應該都要坐啦
佢都有份打人

咁誤殺強姦都應該要坐一世

真係唔明啲人諗乜撚野

民事索償啦

法律面前，

推到坐22年

其實樓上咁多位網絡偵探既講法 只要證明到一時氣上心頭就唔係故意打到人重傷

係只要你證明唔到佢故意，就唔可以用故意去論斷佢
呢樣正正係「法庭判刑」同「潑婦罵街」嘅分別

太過分啦痴線

講到第15頁其實係咪都已經簽晒？

要死咗先入到誤殺

好慘如果爸爸比人打到咁 判咁少真係嬲到喊

你有冇諗，呢位爸爸如果後生十年，或者位跟車工人老多十年，俾人打到變植物人嘅角色根本會調轉
到你爸爸打到人咁，你又會唔會櫈對方咁嬲？

諗乜柒呀 如果咁多做乜
而家個事實係
係個搬貨佬走去屌柒人先 咁個受害人想屌返佢係咪好正常呀 乜撚嘢攞尾彩呀
人地屌佢就得佢就唔可以屌返人？
本來純粹係件好常見嘅事 香港周街都會有人少少事就嘈餐飽
但係個搬貨佬唔知係唔係唔夠人講定咩走去郁手
見到有人話應該係發生咗啲事 如果唔係佢無理由會咁狠咁重手
我想講 理由咪就係佢條氣唔順而且做嘢又做到好躁囉 咁啱有個阿伯咪揾佢嚟做出氣袋
屌人先嗰個係搬貨佬 郁手先嗰個又係佢
我唔明話個受害人抵死啲人咩心態
癡撚線

廢老是原罪

因為搞鳩人先嗰個係廢老
唔搞鳩貨車佬 貨車佬唔會屌佢
因為郁手先嗰個都係廢老 但仲有班人話証詞唔可信
可能佢地等緊簽名去告多個貨車佬一條妨礙司法公正

結論 挑事端又不自量力出手打人先 唔夠人打仲唔好彩殘左 唔係抵死係咩

我淨係見到呢件普通爭執引起打交嘅事件 雙方都有錯
貨車佬已經要坐監 佢認左錯 所以得到減刑
廢老都得到左佢嘅懲罰 但仲有班人死都覺得佢無錯唔比件事完
黎緊下半生佢都要係床到背負對與錯得不到解脫

條撚樣重要食住煙，理直氣壯咁解釋無打錯人，正仆街

正解
總有班人鐘意結果論，搞到討論質素低曬

睇你用咩角度去諗, 事不關己當然可以講得咁口響

法律伸張唔到公義既時候....
我支持你

老老竇竇 即刻隊埋去架貨van 車尾咁貼 已經抵死
我諗如果廢老即刻say 句sorry 已經唔會發生呢件事

諗乜柒咁多阿你
唔係廢老隊人車尾
唔係廢老唔say sorry
唔係廢老想攞尾彩屌返人轉頭
唔係廢老出拳先所以比人打？
大佬一隻手掌拍唔響阿
無前因 點會有後果
貨車佬唔係岩
但係亦都唔係錯晒囉

將佢打到變植物人，之後坐22個月出返來

push

係要用道德角度去諗野個班道德撚真係好撚煩
你地應該屌9條廢老做咩唔死撚左去，咁咪入到誤殺判得條友甘囉
屌你老母條廢老又要自己先撩者賤又死唔去kick係中間做植物人咁邊個幫到佢？
唔洗問侯我父母喇講事實姐

咁你咪傷人17囉

正義女神蒙眼唔係公平 而係佢真係好盲

推
香港D 法律真係痴線

如果個個係咁殺人只需要付出咁少代價既話
天下大亂啦 個個唔妥邊個就殺邊個 大不了坐一年就搞掂 你估好似動物生態咁弱肉蛋食咩 野蠻被告
計我話燒鳩佢春袋之後係監獄入面每日割佢啲指甲出黎 等佢試下生不如死既感覺

睇左供詞話老野只係串嘴但完全冇出手
係被告先出手 即係死者還手只係自衛啦
咁樣好大分別喎
即使你幾咁串都好 都唔代表對方可以打人
郁手先永遠係最錯果方 如果唔係都唔會有自衛
最主要都係被告係咪唔小心打死佢定有心打到佢就死
如果係有心打死就要落地獄啦

唔得wo ,因為咁樣妳係有預謀做佢。
判佢普通傷人係
1 2者本來無仇怨，甚至不相識
2 佢冇拎武器
3 無明顯補尾刀意圖

妳而家係有心打到佢變植物人，成件事唔同wo

簡單d講 就係佢本來係諗住返工，點知返返下工口角繼而動武。
同妳有心去打佢 係2件事

你睇嗰份供詞係咪廢老屋企人寫架？

sorry 香港自衛還擊係唔合法架，
最多可以當量刑理由，當然如果推撞個d就好難入到

還拖都有錯我明
但睇返上面講係被告推人先，但受害人之後打人
咁講法其實推人先算唔算係郁手先?

判詞話 隨後受害人跌低，即係自己仆街？

醫生都證明唔到個傷，係比人打成咁定仆街造成，咁好難入到佢傷人17

打幾拳真係可以打碎晒頭骨？

Main point係呢條罪最多判三年
至於被告人係咪有意圖 根本証明唔到

貨車佬自己就話打到廢老訓低，
佢個fd就話兩個人推撞完廢老自己訓低，
口供都唔夾都有成班連登仔護航，
搵食姐犯法呀

係，搞咁多嘢嘥氣啦要怪就怪自己投錯胎，鬼叫你窮

人地跌左落地下都要補多野，又下下打頭
咁都唔係有意圖要對方受嚴重傷害

要拎把老牛出黎先叫嚴重傷害？

咁係你好似我一樣咁唔好彩跟着對唔死都冇用嘅無能垃圾廢柴父母投錯胎啫
我就唔信如果你係社會上層嗰班富二代你會咁講呀

淨係推撞爭執唔會告傷人嗰啲
如果普通推撞都要告傷人
朝朝港鐵都有唔少人要拉
打籃球踢波推撞分分鐘仲大過當時個貨車佬推個廢老

第一 唔係佢個fd
第二 弱智都應該唔會理解為推撞完自己訓低啦
唔洗講埋第一秒邊個用咩角度出拳 第二秒邊個閃咩位避拳掛？

發言前請先爬文 呢點已經講過好多次

證人供詞：
約於11:52:46時，受害人下車，用手指向被告人，且咒罵被告人。被告人於是再次下車，走到受害人處，並用雙手推受害人，受害人亦推被告人，兩人互相推撞，時間為11:53:05時，湯先生分開了被告人與受害人，隨後受害人躺在地上，不省人事，時間為11:53:11時，有人報警。

個證人咁講喎ching，點樣唔係屈鳩廢老自己訓低

哦～ 咁即係依件事客觀睇其實係老野出手先? 所以個被告先判咁輕?

睇左判詞話打左2-3拳 落地補多拳 再睇到好多話個頭骨碎哂其實唔會有啲唔合理？
大把MMA比賽ko對手 都未判得切完場 都有補多下對手個頭一野啦 有啲仲要成個身體重量挫落去 職業拳手喎
依單頭骨碎哂會唔會冇咁簡單

絶對唔輕
刑期36個月，佢判33個月，接近上限
加上認罪減三分一，合情合理

有睇過段片，防守咁食身位已經好hea，咁都唔得既話，真係要讓開條路比人直線單刀先安全，不如唔好踢！

有可能係廢老諗住插水扮跌，點知失手弄假成真，撞到後腦
情況請參考盧寵戊

講黎講去咪就係話得個六秒 點知佢暈左未 所以就要補一拳

正路你同人打交 你一拳打到人訓係地 佢都起唔到身都仲要補拳？仲唔係故意係乜？
你個心態係諗佢有冇事 多過佢會起身威脅自己既安全 所以要補拳 一個呀伯 已經唔夠打 都已經比你打到訓地 都仲要補拳 講唔講得過去呀？你估十八廿二同個貨車佬打？

紅字你自己諗出黎嘅？

個 point 係
植物人比死人更慘

但法律上觀點係
打死人才叫嚴重

如果個廢老冇變植物人 個貨車司機係咪都會判22個月

讀多d書

翁靜晶唔係信佛要叫人慈悲為懷架咩

睇下佢係咪有意圖咁打到受害人咁傷
如果單單睇文字 寫到佢見到受害者係已經失去左活動能力都再加幾腳 咁其實有機會可以告傷人17
不過告17要控方舉證佢係有心打到人重傷 難度會比較高

如果廢老無變植物人 應該兩個都要坐22個月或者可能會齊齊輕判

自己諗下過程6秒 貨車佬打兩三拳 廢老最少兩拳
大家打晒咁多拳之後廢老就訓低 扣埋佢訓底嘅時間 貨車佬仲有幾多時間打埋最後嗰拳
咁你就知佢最後嗰拳仲有幾多思考空間比佢諗打定唔打 要記住當時情況係雙方都慶過火屎打鬥緊
相信你會得出結論貨車佬係咪有心要一拳打到佢殘廢

有冇可能呢段重點係要以第三人稱指出嗰幾個時間 特別係要指出打鬥過程得6秒

或者咁講啦 如果個証人要屈鳩廢老自己訓低 無人打佢 咁個証人應該係弱智
個廢老自己訓低變植物人？定係想話貨車佬無打佢 係自己打佢？ 定係想屈鳩返貨車佬襯廢老扮野訓地之後一拳超人咁打爆佢個頭？

呢單就算廢老死左都未必會重判 但都會坐耐過依家
因為的確係爭執雙方打鬥 廢老出手先
以誤殺罪入罪嘅話唔會判太重
因為仲有班例如入屋行劫比人發現之後殺左人嘅
嗰啲就會誤殺重判
對比呢單黎計根本唔同level

都無證據顯示貨車佬有意圖咁做

民事告個貨車佬佢都一身蟻.

好在無跟車太貼，睇晒判詞我感到判決合理。

老野唔夠人打去撩交打付出要付的代價，如果佢無事其實一樣比人告。

12. 下午12時20分，警員以「在公眾地方打鬥」罪拘捕及警誡被告人。經警誡，被告人表示：「阿Sir，喺佢再嚟撩我，我先一時火遮眼，用右手拳頭打咗佢個頭兩三吓，之後再喺地下度打多咗一吓，佢都有還手打番我架。」

重點係對方唔好打 而你打到佢訓左係地既時候係應該要收手 因為當你唔係想攞人命去考慮 理論上 受害人應該爆曬光同訓響地 佢係唔係暈左都好 如果冇心攞一個六十歲呀伯條命黎講 訓響地個下係應該要收手 如果辯稱話佢驚佢起身會還手 所以要補拳的話 其實好唔合理 除非被告既驗傷報告指出 被告中好多拳 加上每一拳既傷害性好大 否則驚佢會起身會還手 所以要補拳之說係唔合理

有冇片睇返? 求link

即係紅字係你諗出黎啦
出街同人打拳交，仲要諗埋對方身體狀態？你咪玩啦，打死無怨呀

淨係得一條廢老家屬捉住被告質問嘅片

法律有觀點叫打死無怨？

法律面前，窮人__ __

學大陸咁樣，用自己嘅方法討回公道啦

等人走佐落車再挑人機
仲要郁手先
比人打死唔抵可憐

7少陣啦

冇呀，所以咪付出代價 傷人17囉
但想要判傷人19/企圖謀殺/謀殺嗰班。。。咪撚傻啦

咁你就唔好幫貨車佬spin la
轉移視線 依家係討論貨車佬係唔係故意呢個point

唔去理對方身體狀況去打佢個頭 我認為已經有故意既成份 當然最好就有法律撚解答一下

你認為

最叻就淨係係講呢d囉 想disagree 人 但又唔同人論點對駁

你咪又係成個港女咁
「我disagree囉」
「我認為囉」
自己主觀想煮死個跟車，就扮曬中立討論
你想要嘅答案，之前一早討論曬啦

收檔算啦你 我講我認為係因為我知自己冇讀law 唔識用law既觀點去分析 但係我講緊我認為既故意 唔代表冇道理 你可以唔認同我 咁你咪攞論點/角度出黎分析對駁囉 之前既討論我已經破左啦 講黎講去都係話咩六秒太快云云

我想煮死貨車佬？你會唔會太睇得起我？定係你做跟車定係貨車家屬？
我有乜能力煮死佢？開gas 爐煲水就係煮

6秒內發生既事 落地補一拳 好正常姐

打緊架呀大佬 個個都咁清醒

格黎有評判拉開人咩 ON99

Sorry，破唔到
時間太短，正常人根本唔夠時間判斷到對方係咪無還手之力，所以更唔存在立心打死對方
用常理定法律角度都咁講，除非你地想主觀煮死一個人

衰D講句 男人打得架 你就咪預法律保你啦

係專登落地打多拳我都覺得冇野

自己都唔係18-22 自己條命自己負責啦

幾秒時間 唔通仲諗廢老還唔還到手咩

癲起上黎 佢落地求其汁到野 插眼 插喉 你比返條命人呀

上面條友就係要求咁樣
打交都打到咁理智，一開始就唔會打交啦

男人+五十幾六十歲+中產+揸架貴貴地嘅車仔
基本上集合左香港最賤格男人嘅特徵
所以不意外

突然間諗到一種講法 唔知解唔解答到你
唔理對方身體狀況而打左佢一拳

知道對方身體狀況惡劣而使出致命一拳

兩個情況係唔同
前者可以係不知者不罪
後者就一定係故意
問題係你唔係當事人 你點會知佢當時知唔知廢老就死？
如果有個人同你嘈交 之後佢出手打你 你還手打左佢兩拳佢就跌底 你會唔會有“佢就死”或者“我補多拳佢唔死都殘”嘅諗法？
當然仲有個前設係全程6秒啦

即使佢當時係見佢跌落地有心要乘機打多拳
呢個行為係故意
但你都無辦法証明佢係預計嗰拳打落去會打殘個廢老所以先打
就好似誤殺同謀殺嘅分別
你入屋行劫比屋主發現 佢捉住你 你情急下隨手拎起枱面把刀桶落去
你拎把刀桶落去呢個行為係故意 目的係要甩身擺脫屋主
但最後都係入誤殺 因為你無一開頭要殺屋主嘅目的 你只係被發現後情急下嘅反應導致你殺咗人
當然一定會告謀殺 但情況都好似呢單案咁 有得打
而呢單案最終都係19成立17不成立

岩呀 但係唔撚好打完人之後又要驚法律問題囉

入面有講個傷17既準則

"上述罪行嚴格來說要有四項犯罪元素：

(一) 被告人有意圖導致受害人受傷；
(二) 受害人受的傷是真正嚴重的身體傷害；
(三) 受害人身體嚴重傷害是被告人造成的；及
(四) 被告人的傷人行為是非法及惡意作出的。"

而當中個意圖係其中一個point 所以個爭拗位應該係呢度 係呢單案其餘三個都中

入面仲有講

"本港法庭曽引用澳洲昆士蘭上訴庭案例R v Fisher [2008] QCA 307，當中指出在這類案件的加刑因素有：

一，被告是事件的主腦；
二，有其他人夥同行兇；
三，襲擊並非源於挑釁；
四，在公眾地方作案；
五，事主在跌倒後繼續受襲；
六，事主在失去防衛能力後繼續受襲；
七，事主受到嚴重及永久傷害；及
八，被告被接見時就案情誤導警方，顯示沒有悔意。"

中間既第五點 係可以作為加刑理由 所以唔可以話咩六秒 作為抗辯理由

而呢度講憤怒係唔可以成為脫罪理由

文中亦有提及你係應該時時刻刻都要保持理性

"現今社會就是要求民眾為自己的行為負責，衝動或鹵莽的行動不可以成為脫罪的借口。"

依家連登仔就巴撚閉啦 又話打緊交邊諗到咁多 又話邊保持到理性 但又唔想負責

如果打到見血訓係地 又算唔算係明知對方身體惡劣而使出致命一拳？

應該唔算 因為明知對方身體惡劣應該係去到已經見到佢短時間暈左
就咁見到有血嘅話 普通打到嘴角流血跌底左都算身體惡劣？
同埋6秒唔係抗辯理由話被告收唔切手情有可源
而係客觀事實 被告的確無思考時間
兩者係有分別

你quota漏左第一同最重要一句
「以任何方式非法及惡意傷害任何人身體受嚴重傷害」
打交一定非法，但素未謀面嘅兩個人之間，為一時意氣總共6秒嘅拳頭交可唔可以帶有惡意？
冇動機冇意圖，再低能嘅檢控官都唔會用傷人17去落charge

你要記住係一個六十歲既呀伯食左一個憤怒既貨車佬幾拳 佢唔係十八廿二 一個呀伯比人幾拳打到訓響地 咁都唔算惡劣？

仲有 成日話冇時間思考 冇時間思考判定對方身體狀況咪唔好出手囉 有d乜野急切性要出手？對方又冇武器

法律不嬲俾有錢人玩

言下之意姐係你覺得兩個人熱血打交可以由其中一方有跌低之類動作令雙方立即冷靜機械人識自動detect咩 如果係咁同你打交我一個後閃你咪停晒手等我打？
咁你同啲明明條路行50 有個路人衝出黎就要求人地0秒剎車嘅人有咩分別

品味咖啡：成日話冇時間剎車 冇把握喺任何危急時刻刹到車咪唔好揸咁快囉 有d乜野急切性要揸50？你又唔係趕住去投胎

你覺得呢個比喻真係恰當？

你講到乜鳩野熱血又剩 熱血都係要負法律責任 你可以唔stop 但係就唔好怨告你一條重罪 文明人係用文明方法去解決 拳頭只會制造更多麻煩

只不過今次被告好彩 疑點利益歸於被告/冇死到人(其實傷勢係可以致命)

如果你真係講到如果時間好短既情況下 互相打交 打到對方變植物人 都只係坐兩年咁大把既話 我只能勸你唔好走去同人打交 我真係驚你以為都係比人告傷19 而唔留手

追左陣post, 初步理解事件， 大家口角，貨車司機先打人1拳。啊叔擋一下，還一拳？貨車司機再打一拳，啊叔訓低，司機再打一拳，中頭。

件事有無補充 純粹想搞清楚實際情況。

唔係好彩，而係重罪根本冇可能入得到佢
傷人17定傷人19，從來都唔係由結果判斷，而係由動機出發

收皮啦 你車死左人 你點都係要比人charge 危險駕駛導致他人死亡 之後再跟據其他証據再去判有乜野罰則 就算係死者唔遵守交通規則既情況之下 駕駛者係有絕對既責任 例如有個案例揸緊五十 車死左個婆 縱使係呀婆錯 司機要坐三個月 停牌3年

都拗左幾日，其實仲有咩好講
今次律政司告兩條罪，傷人17同傷人19
傷人19已經認左罪，上限3年
今次起點33個月，認罪減三份一，判22個月
傷人17唔入，條罪上限係終身嘅
傷人17其中兩個元素係故意同嚴重受傷
今次嚴重受傷就有喇，係打惡意呢點
而個官已經係判辭到寫哂點解佢認為唔係故意
佢認為同一個素未謀面嘅人打6秒交，係出於一時衝動而唔係故意
所以傷人17嘅控罪元素唔齊，就告唔入

好似唔係咁喎
告就好大機會，但唔一定入到
交通意外都唔係絕對責任
唔通揸揸下車，有人推個阿婆出黎，撞死左
個司機就坐硬
個官會考慮一個合理而謹慎嘅駕駛者會唔會出事
如果都會，咁就告唔入

啱 你終於邏輯清晰
呢單案告左傷人17不成立 傷人19成立而且重判
仲有冇補充？

唔係貨車司機打人一拳先
係貨車佬推廢老 廢老推返佢 之後互相推撞
一度有証人分開佢地
之後廢老忍唔住出拳打貨車佬 比貨車佬避左順手還一拳
之後拳頭來往一兩拳廢老跌底 貨車佬補多拳
散場

了解晒，唔該巴打

11. 警員其後截停被告人，向他作出調查。被告人向警員表示，他因泊車事宜與受害人發生爭執，湯先生嘗試分開他與受害人。被告人與受害人互相對駡，而受害人嘗試以拳頭打他，但被告人躲開；而被告人則以拳頭打了受害人約兩至三次。受害人倒地後，被告人再以拳頭多打了受害人的頭部一次，之後回到該貨車處。
我睇呢段咁寫